# Военная техника
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Project](project.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Военная техника** — русскоязычный термин. **Military hardware (MILH)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Вое́нная те́хника (ВТ)** — технические средства, имеющиеся у вооружённых сил и обеспечивающие их боевые действия и повседневное функционирование. К ним относятся:

1. боевая техника — для нанесения прямого боевого ущерба противнику — это оружие с его носителями, является наиболее важной составляющей частью военной техники;
1. технические средства управления войсками и другими техническими средствами;
1. средства тылового обеспечения и обеспечения боевых действий;
1. технические средства обучения и пропаганды.

**Классификация.**

В зависимости от принадлежности к виду вооружённых сил или роду войск различают военную сухопутную, военно‑морскую, военно‑воздушную технику, технику инженерных войск, морской пехоты и т. д. Военную технику подразделяют и по функциональному назначению, например, ракетная, артиллерийская, бронетанковая, авиационная, корабельная техника, техника связи, стрелковое оружие.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Military_technology>


## The End

end of file
